<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Ygwild Telcontar]]></title><description><![CDATA[Il crepuscolo di una guerriera]]></description><link>https://justafool5.github.io</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2017 20:26:58 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://justafool5.github.io/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Indecisione]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Ah! Avessi trent&#8217;anni di meno e fossi ancora con Atherel e la nostra Compagnia, mi assegnerei da sola dieci turni di guardia consecutivi per punizione.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ygwild! Tirati insieme ragazza (!) mia. Sei sembrata una giovinetta in piena adolescenza con problemi d&#8217;identità.
Respira. Calma.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Questa sarà una lunga pagina di diario.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Andiamo con ordine. Questo pomeriggio rientrata al Castello degli Erranti da una passeggiata a cavallo ho incontrato Galar. È diventato un Paggio degli Erranti ed abbiamo passato buona parte del pomeriggio a discorrere con calma.
Quanti anni avrà? Venti? Venticinque? Non molti di più in ogni caso. Ma confermo la mia prima impressione, è un tipo a posto. Mi piace, e sono contenta per lui che ha posato il piede sul primo gradino di una scala che è convinto di salire.
È sveglio, è motivato. E non è ancora irrigidito dalla vita all&#8217;interno di una gerarchia.
È anche, a suo dire, pieno di dubbi. Ma chi non ne ha su questa terra? E comunque, non è l&#8217;impressione che ho avuto. A me è parso deciso ed i suoi dubbi sono piuttosto di natura, come dire, esterna.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Come è diverso da come mi sento io stessa in questi giorni.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Già.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Dubbi, dubbi. Cosa mi è venuto in mente di rispondere a quel modo al Pendrawen? Ah sì, perchè come a voler recuperare il tempo perduto, il Destino mi ha fatto incrociare altre strade questo pomeriggio. <em>Debra</em> (non mi pare si sia presentata, ma altri si son rivolti a lei con questo nome), un altro Paggio. <em>Melyanna Silda Raana en-Amarth</em>, Signora della Corte di Luce della Cavalleria Errante. Ed il Pendrawen stesso.
In precedenza questo pomeriggio, parlandone con Galar e silenziosamente confrontando le sue parole e le sue convinzioni con le mie, mi son resa conto di non sapere bene cosa <strong>io</strong> posso offrire a questa Fratellanza.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Posso essere forse una Dama?
Posso essere un Cavaliere?
La via della Rosa o della Spada?</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Questa è la domanda che sia la Signora che il Pendrawen mi hanno rivolto.
Potrei rispondere per esclusione (Dama? Mi vengono i brividi al sol pensiero e, ad ogni modo, farei ridere anche i polli). Ma sarebbe una risposta veritiera?
No. Non del tutto. Non completamente e non intendo prendere in giro queste persone.
Il problema è che al momento non ho altro modo di rispondere se non escludendo una delle due. Ma questo è molto diverso dall&#8217;abbracciare con sincerità e dedizione la seconda.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ed è per questo che ho rifiutato l&#8217;offerta del Pendrawen. L&#8217;offerta di diventare un Paggio io stessa e posare a mia volta il piede su questo primo gradino.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ma voglio salire la scala? Voglio dedicarvi la vita od è semplice curiosità ed il desiderio di sentirmi nuovamente parte di una comunità di Fratelli d&#8217;arme?
In questo momento mi disprezzo per questa mia indecisione, ma non me la sono sentita di accettare sulla base di una scelta che in realtà ancora non ho fatto.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Quanto mi mancano i miei vecchi amici, i loro sorrisi. Una pacca sulla spalla e la rassicurazione che tutto andrà per il verso giusto.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ygwild, ora basta. Chiudi questo diario, prendi il cavallo e va a fare un giro.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Un&#8217;altra cosa mi manca. Una lama al fianco. Non sono che mezza me stessa senza. Forse un paio di chili di acciaio in vita mi aiuteranno a ricordare chi sono, ed a capire chi voglio essere. Dove trovo un fabbro in queste terre?</p>
</div>]]></description><link>https://justafool5.github.io/2017/04/10/Indecisione.html</link><guid isPermaLink="true">https://justafool5.github.io/2017/04/10/Indecisione.html</guid><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Incontri nei boschi]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Questa inattività mi uccide! Ancora più in fretta di quanto non stiano facendo le mie giunture, che con questa pioggia ci si stanno ad ogni modo mettendo d&#8217;impegno.
Il Castello è accogliente. Le stanze calde, la mensa a disposizione ed i cancelli aperti. Ma diamine, non riesco ad incontrare nessuno. A parte l&#8217;incontro dell&#8217;altra sera con Galar non ho più visto nessuno a parte silenziosi paggi e schive ancelle. Mi sa che non sono mai in giro nei momenti giusti.
Così, malgrado la pioggia, sono andata a fare una cavalcata.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Non ci son stati eventi mirabolanti, ma come spesso accade sono gli incontri inaspettati quelli che improvvisamente danno un senso ad una giornata che si trascina verso la sua conclusione.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>E così è stato anche oggi. Due Druidi (uno, Lupo, si è presentato a dire il vero solo come Novizio) nei boschi, e poi un&#8217;altra elfa e quello che non poteva essere altro che un mannaro data la stazza.
Una combriccola stranamente assortita quindi.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ma la chiacchierata non è durata a lungo, e ben presto ho ripreso il cammino per tornare qui. Credo che però il druido, Narvinye, la riconoscerei se dovessi reincontrarla. Mi piacerebbe scambiare due parole con calma. Magari sedute.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Già. Perchè è davvero così&#8230;&#8203; abbiamo due concezioni del tempo diverse. Lei potrebbe avere facilmente alcune centinaia di anni e pare una ragazzina in fiore. Io non ne ho nemmeno (credo) sessanta e sembro un rudere.
La nostra bellezza ed il nostro vigore si consumano come un rametto di larice al quale si appicca il fuoco. Una fiamma rapida che tutto consuma ed in pochi istanti si stringe in mano un rametto contorto e carbonizzato.
E mi parla di esperienza&#8230;&#8203; lei che probabilmente ne ha accumulata dieci volte tanta, ed altrettanta ne potrebbe accumulare mentre il mio corpo diventa polvere in una fossa.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>A volte mi chiedo veramente a quale scopo siamo stati creati anche noi semplici umani.
Ci sono razze che non invecchiano. Razze che non han bisogno di mangiare, o respirare. Razze praticamente immortali.
E poi ci siamo noi. Fragili, effimeri.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Mi sa che con l&#8217;età sto diventanto più amara e malinconica. Sarà meglio trovare al più presto qualcosa di utile con il quale occuparmi la mente.</p>
</div>]]></description><link>https://justafool5.github.io/2017/04/09/Incontri-nei-boschi.html</link><guid isPermaLink="true">https://justafool5.github.io/2017/04/09/Incontri-nei-boschi.html</guid><pubDate>Sun, 09 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Primi giorni al Castello. Alcuni incontri]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><em>Khan Riderthirv Sharallin, Cavaliere Avventuriero</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>Edghar di Wofbur, Cavaliere Ignavo</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Questi sono i primi due cavalieri che ho incontraro l&#8217;altro giorno, appena gionta al Castello degli Erranti. Un elfo ed un umano. Mi rendo conto che la memoria (anche quella!) non è più come un tempo ed è meglio che io annoti man mano le persone che incontro, per non fare poi in seguito figure da idiota.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>E quindi, eccomi qui.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ho accolto l&#8217;invito, o piuttosto l&#8217;offerta, del Pendrawen. Ho preso in prestito per qualche giorno un cavallo dalle scuderie della locanda e sono partita in direzione di Esperia e del Castello dei Cavalieri Erranti.
Mi hanno accolta con estrema cortesia. Non solo i due Cavalieri già nominati, ma anche tutti i paggi e le ancelle che mandano avanti il luogo. Sono sistemata in una stanzetta accogliente e con tutti gli agi. C'è persino un vero letto per la mia schiena dolorante.
Tra poco verrà servita la cena. Lascio qui quel poco di bagaglio che ho. Per ora è ancora intatto, ma immagino che alla fine mi fermerò qualche giorno se me lo permetteranno. Ho voglia di fare domande e ricevere risposte, di osservare e di capire.</p>
</div>
<hr>
<div class="paragraph">
<p>Questo è il mio terzo giorno di permanenza al Castello. Uso la medesima pagina perchè per il momento non ho molto da scrivere. Temo io sia giunta in un periodo un po' strano, perchè non sono ancora riuscita ad incontrare altri Cavalieri dopo i due che mi hanno accolto.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>E stasera, ancora una volta, non riuscivo a prendere sonno. Così sono uscita a guardar le stelle sulle mura.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ho fatto un incontro interessante. <em>Galar De Sanfrè</em>, ospite come me tra queste mura e come me alla ricerca di risposte che da soli non possiamo darci.
È un volto ed un nome in più in queste terre che ancora conosco così poco.
Sembra un tipo a posto.</p>
</div>]]></description><link>https://justafool5.github.io/2017/04/07/Primi-giorni-al-Castello-Alcuni-incontri.html</link><guid isPermaLink="true">https://justafool5.github.io/2017/04/07/Primi-giorni-al-Castello-Alcuni-incontri.html</guid><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[La curiosità]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>L&#8217;altro giorno mi trovavo per caso dalle parti delle bacheche pubbliche qui in città. Dalla quantità di pergamena ed inchiostro, direi che la gente da queste parti ama scrivere.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Gli anni non hanno scalfito la mia curiosità, e così mi sono attardata a leggere qualcuna tra le varie comunicazioni. Una tra esse ha colto in particolare la mia attenzione. Una Fratellanza che si fa chiamare <em>Cavalleria Errante</em> chiama a raccolta nuovi adepti. Mi pare che il loro codice di condotta, per quel che mi È parso di capire andando anche a leggere il loro Statuto, mi si adatti.
Mi sono permessa di scrivere al loro Pendrawen, che mi ha risposto con un invito a raggiungerli presso il loro maniero per approfondire la questione.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ci andrò. Tanto per il momento ho ben poco altro da fare. E mi piacerebbe porre alcune domande. Fare la lupa solitaria non mi disturba troppo, ma sento la mancanza di una compagnia di fratelli e sorelle ai quali fare riferimento.</p>
</div>]]></description><link>https://justafool5.github.io/2017/04/06/La-curiosita.html</link><guid isPermaLink="true">https://justafool5.github.io/2017/04/06/La-curiosita.html</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pagine nuove]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Mi trovo a riaprire queste pagine polverose dopo alcuni anni senza che vi abbia scritto nemmeno una parola.
È come ritrovare un vecchio amico, e rileggere le vecchie pagine oramai stinte dal tempo e dall&#8217;umidità è come rivivere gli anni passati.
Gli anni della giovinezza.
Anni che sono passati e non torneranno. È forse questo il merito di questo vecchio diario. Mi ha fatto prender coscienza che non sono più la Ygwild di un tempo. Mi fan male le ginocchia quando le piego, mi alzo almeno una volta ogni notte per andare a pisciare e nei miei capelli c'è oramai quasi più grigio che altro.
Ah, mi guardo allo specchio e cosa vedo? Una donna oramai in là con gli anni. Non voglio dire <em>vecchia</em>, perchè non è così che mi sento. La mia mente è limpida ed il corpo, malgrado gli acciacchi e l&#8217;età, mi risponde ancora bene.
Ma non mi faccio illusioni. I riflessi non sono quelli di un tempo. Così come non è quella di un tempo la forza, e nemmeno la resistenza.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ygwild, ragazza mia. È ora di smettere di vagare per il mondo e cercare un posto dove posare le tue vecchie ossa. È ora di trovare un nuovo ruolo su questa terra.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>E forse questi luoghi sono quelli giusti per ricominciare. Qui è un guazzabuglio incredibile di persone, razze, fedi, costumi dei più disparati. In un territorio grande come un fazzoletto pare concentrata l&#8217;intera diversità del creato.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Se poi mi risultasse che mi inganno e dovessi ben presto ripartire non fa nulla. Credo che tener nota di quanto mi accadrà qui si rivelerà in ogni caso interessante.</p>
</div>]]></description><link>https://justafool5.github.io/2017/04/05/Pagine-nuove.html</link><guid isPermaLink="true">https://justafool5.github.io/2017/04/05/Pagine-nuove.html</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>