<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Ygwild Telcontar]]></title><description><![CDATA[Il crepuscolo di una guerriera]]></description><link>https://justafool5.github.io</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Thu, 06 Apr 2017 23:53:10 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://justafool5.github.io/rss/" rel="self" type="application/rss+xml"/><ttl>60</ttl><item><title><![CDATA[Primi giorni al Castello. Alcuni incontri]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p><em>Khan Riderthirv Sharallin, Cavaliere Avventuriero</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p><em>Edghar di Wofbur, Cavaliere Ignavo</em></p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Questi sono i primi due cavalieri che ho incontraro l&#8217;altro giorno, appena gionta al Castello degli Erranti. Un elfo ed un umano. Mi rendo conto che la memoria (anche quella!) non è più come un tempo ed è meglio che io annoti man mano le persone che incontro, per non fare poi in seguito figure da idiota.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>E quindi, eccomi qui.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ho accolto l&#8217;invito, o piuttosto l&#8217;offerta, del Pendrawen. Ho preso in prestito per qualche giorno un cavallo dalle scuderie della locanda e sono partita in direzione di Esperia e del Castello dei Cavalieri Erranti.
Mi hanno accolta con estrema cortesia. Non solo i due Cavalieri già nominati, ma anche tutti i paggi e le ancelle che mandano avanti il luogo. Sono sistemata in una stanzetta accogliente e con tutti gli agi. C'è persino un vero letto per la mia schiena dolorante.
Tra poco verrà servita la cena. Lascio qui quel poco di bagaglio che ho. Per ora è ancora intatto, ma immagino che alla fine mi fermerò qualche giorno se me lo permetteranno. Ho voglia di fare domande e ricevere risposte, di osservare e di capire.</p>
</div>
<hr>
<div class="paragraph">
<p>Questo è il mio terzo giorno di permanenza al Castello. Uso la medesima pagina perchè per il momento non ho molto da scrivere. Temo io sia giunta in un periodo un po' strano, perchè non sono ancora riuscita ad incontrare altri Cavalieri dopo i due che mi hanno accolto.
E stasera, ancora una volta, non riuscivo a prendere sonno. Così sono uscita a guardar le stelle sulle mura.
Ho fatto un incontro interessante. <em>Galar De Sanfrè</em>, ospite come me tra queste mura e come me alla ricerca di risposte che da soli non possiamo darci.
È un volto ed un nome in più in queste terre che ancora conosco così poco.
Sembra un tipo a posto.</p>
</div>]]></description><link>https://justafool5.github.io/2017/04/07/Primi-giorni-al-Castello-Alcuni-incontri.html</link><guid isPermaLink="true">https://justafool5.github.io/2017/04/07/Primi-giorni-al-Castello-Alcuni-incontri.html</guid><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[La curiosità]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>L&#8217;altro giorno mi trovavo per caso dalle parti delle bacheche pubbliche qui in città. Dalla quantità di pergamena ed inchiostro, direi che la gente da queste parti ama scrivere.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Gli anni non hanno scalfito la mia curiosità, e così mi sono attardata a leggere qualcuna tra le varie comunicazioni. Una tra esse ha colto in particolare la mia attenzione. Una Fratellanza che si fa chiamare <em>Cavalleria Errante</em> chiama a raccolta nuovi adepti. Mi pare che il loro codice di condotta, per quel che mi È parso di capire andando anche a leggere il loro Statuto, mi si adatti.
Mi sono permessa di scrivere al loro Pendrawen, che mi ha risposto con un invito a raggiungerli presso il loro maniero per approfondire la questione.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ci andrò. Tanto per il momento ho ben poco altro da fare. E mi piacerebbe porre alcune domande. Fare la lupa solitaria non mi disturba troppo, ma sento la mancanza di una compagnia di fratelli e sorelle ai quali fare riferimento.</p>
</div>]]></description><link>https://justafool5.github.io/2017/04/06/La-curiosita.html</link><guid isPermaLink="true">https://justafool5.github.io/2017/04/06/La-curiosita.html</guid><pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Pagine nuove]]></title><description><![CDATA[<div class="paragraph">
<p>Mi trovo a riaprire queste pagine polverose dopo alcuni anni senza che vi abbia scritto nemmeno una parola.
È come ritrovare un vecchio amico, e rileggere le vecchie pagine oramai stinte dal tempo e dall&#8217;umidità è come rivivere gli anni passati.
Gli anni della giovinezza.
Anni che sono passati e non torneranno. È forse questo il merito di questo vecchio diario. Mi ha fatto prender coscienza che non sono più la Ygwild di un tempo. Mi fan male le ginocchia quando le piego, mi alzo almeno una volta ogni notte per andare a pisciare e nei miei capelli c'è oramai quasi più grigio che altro.
Ah, mi guardo allo specchio e cosa vedo? Una donna oramai in là con gli anni. Non voglio dire <em>vecchia</em>, perchè non è così che mi sento. La mia mente è limpida ed il corpo, malgrado gli acciacchi e l&#8217;età, mi risponde ancora bene.
Ma non mi faccio illusioni. I riflessi non sono quelli di un tempo. Così come non è quella di un tempo la forza, e nemmeno la resistenza.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Ygwild, ragazza mia. È ora di smettere di vagare per il mondo e cercare un posto dove posare le tue vecchie ossa. È ora di trovare un nuovo ruolo su questa terra.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>E forse questi luoghi sono quelli giusti per ricominciare. Qui è un guazzabuglio incredibile di persone, razze, fedi, costumi dei più disparati. In un territorio grande come un fazzoletto pare concentrata l&#8217;intera diversità del creato.</p>
</div>
<div class="paragraph">
<p>Se poi mi risultasse che mi inganno e dovessi ben presto ripartire non fa nulla. Credo che tener nota di quanto mi accadrà qui si rivelerà in ogni caso interessante.</p>
</div>]]></description><link>https://justafool5.github.io/2017/04/05/Pagine-nuove.html</link><guid isPermaLink="true">https://justafool5.github.io/2017/04/05/Pagine-nuove.html</guid><pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>